Numero de socios
	SL (Sociedade de responsabilidade limitada)	1
	SLNE (Soc de responsa limitada nueva empresa)	1:5
	SA (Soc Anonima)				1
	SLL (Sociedad laboral)				3
	CB (Comunidad de bienes)			2
	CTA (Cooperativa de trabajo asociado)		3

numero de soicos, capital minimo

			Para 1 persona lo normal es 'empresario ind' o SL
			Caso sean varios socios solo puede ser una dellas
			Socios proprocional a capital aportado

"Capital social" es la aportacion en dinero, bienes o trabajo p la empresa, por lo functionamento o p foramr parte

Sin minimo legal -> Coop. de trab asociado Empres ind,Empreend de resp lim
Min 3.000	 -> Soci de resp lim
Min. 3k max 120k -> SRL nueva empresa
Min 60k          -> Sociedad anonima

######################## 2 tipos de sociedad ############################

Limitada : Nunca alcanzara a los bienes personales de los promotores
	SL;SA;SL;Coop;

Ilimitada: Alcanza los bienes, derechos y capital de la empresa y socios
	Empresario Ind, Soc Coletivas, Com de bienes y Soc comanditarias 

####### Sociedad personalista: 1 voto p persona no capital resp ilim ####

##################### Emp ind ######

EMp ind.: IRPF (Impuesto sobre la renta de las personas fisicas) + IVA
			
A. EL Trabajador Autonomo 
Es un Emp Ind  con regimen de cotizacion a la Seguridad Social
"Trabajador por cuenta propia" con atividad de fines lucrativos sin contrato talvez servicios remunerados de terceros
Un Emp. ind. con clientes sin contrato
Seguridad social alta obligatoria

junto con el autonomo viene el bebe
*Trabajador autonomo economicamente dependente* por provenir 75% de sus ingresos de ali

A.1. Empreendor de responsabilidad Limitada (es un T.A.)
	Limitada responsab, vivienda hasta la deuda de +/- 300.000 
	Control
	Registro Mercantil de bienes inmueble
	Capital inicial sin limite

Emp Ind vs Autonomo             
jurisdica da empresa y seguridad social
Emp Ind -> es la Forma juridica de una empresa
Autonomo-> es el Regimen de la Seguridad Social

####################### SL (Soc. de Resp Limitada) ######
		no son asociones son cuotas de participacion(sin lib)
		uno o mas socios
		igual valor
		3k<SL<120k

		SLNE ->Nova Empresa ( mas sencialla y rapida constitucion)
		SLFS -> Formacao Sucesiva (sin minimo)
			|-> Reserva legal de 20% del beneficio FS
			|-> Disolucion de euros p/ percentual na FS
######################### S.A. ###############################
		Capitalizmo
		Acciones
		Capital Social = total de acciones X valor 
		Registro Mercantil , publica la escritura ->Pers. Juridica		  S.A.
		
########################### Soc. Laboral ( SA o SL ) #############
		SA e/o SL cuyo capital social pertenece mayoritariamente a los trabajadores, con trabajo directo y personal a jornada completa y tiempo indefinido
		capital social dividido en acciones nominativas o participaciones sociales
		un socio puede tener 1/3 como max en priv y 50 en publicas
ex.: Una SLL tiene 5 socios y gana 10k, cuanto para cada ?
	R.: 10% para la reserva legal ; 10k * 90% = 9K; 9k / 5 = 1.8k
		
############################# Soc cooperativas #####################
		Coop. es Democratica con libre adhesion y baja voluntaria
		
################################ CTA (Coop de trabajo asociado) #########
		Autoorganizacion
		Hacer frente al desempleo
		Socio colaboradores (aportan capital social
		Uno no puede ter +de 50% 
	
